\begin{thebibliography}{}
%% Список использованной литературы

\bibitem{obzorMetodov} Мосалев П.М. Обзор методов нечеткого поиска текстовой информации [текст] // Вестник МГУП. 2013. №2. URL: https://cyberleninka.ru/article/n/obzor-metodov-nechetkogo-poiska-tekstovoy-informatsii (дата обращения: 06.10.2019). Загл. с экрана Яз. рус

\bibitem{medium} Medium [Электронный ресурс] // https://medium.com/ -- An Introduction to Fuzzy String Matching URL: https://medium.com/@julientregoat/an-introduction-to-fuzzy-string-matching-178805cca2ab (дата обращения: 06.10.2019) Загл с экрана Яз. англ

\bibitem{redRasst} Habr [Электронный ресурс] // https://habr.com/ -- Вычисление редакционного расстояния URL:
https://habr.com/ru/post/117063/ (дата обращения 06.10.2019). Загл. с экрана Яз. рус

\bibitem{damerau} James L. Peterson Computer Programs for Detecting and Correcting Spelling Errors [текст] / James L. Peterson // Communications of the ACM. 1980. №23. С. 676-687. URL: https://dl.acm.org/doi/10.1145/359038.359041 (дата обращения: 07.10.2019). Загл. с экрана Яз. англ

\bibitem{damerau2} Leonid Boytsov indexing Methods for Approximate Dictionary Searching: Comparative Analysis [текст] / Leonid Boytsov // J. Exp. Algorithmics. 2011. №16. С. 1-93. URL: https://doi.org/10.1145/1963190.1963191 (дата обращения: 10.11.2019). Загл. с экрана Яз. англ

\bibitem{phonetic} Habr [Электронный ресурс] // https://habr.com/ -- Фонетические алгоритмы URL: https://habr.com/ru/post/114947/ (дата обращения 11.11.2019). Загл. с экрана Яз. рус

\bibitem{phonetic2} Выхованец Валерий Святославович, Ду Цзяньмин, Сакулин Сергей Александрович Обзор алгоритмов фонетического кодирования [текст] /Выхованец Валерий Святославович, Ду Цзяньмин, Сакулин Сергей Александрович // УБС. 2018. №73. URL: https://cyberleninka.ru/article/n/obzor-algoritmov-foneticheskogo-kodirovaniya (дата обращения: 11.11.2019) Загл. с экрана Яз. рус

\bibitem{electron} Habr [Электронный ресурс] // https://habr.com/ -- Electron: разработка настольных приложений с использованием HTML, CSS и JavaScript URL: https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/436466/ (дата обращения 05.12.2019) Загл. с экрана Яз. рус

\bibitem{vue} vue.js [Электронный ресурс] // https://ru.vuejs.org/ -- Подробно о реактивности URL: https://ru.vuejs.org/v2/guide/reactivity.html (дата обращения 12.12.2019) Загл. с экрана Яз. рус

\bibitem{doubleMetaphoneNPM} npm [Электронный ресурс] // https://www.npmjs.com/ -- double-metaphone URL: https://www.npmjs.com/package/double-metaphone (дата обращения 15.12.2019) Загл. с экрана Яз. англ

\bibitem{instukcia} Инструкция о порядке обработки международных телеграмм в организациях связи [Текст]: -Москва: [б.и.], 2001. -61 с. (дата обращения 15.12.2019) Загл. с экрана Яз. рус
\end{thebibliography}
